---
title: 家有仙七
author: Lamour
date: 2008-02-10
category: domestic_qi
layout: post
lang: zh-Hans
depth: 2
---

### 10. 觅食行为

话说，苍先去了菜市场。发现最近菜价涨得离谱，还想给家里人和蔺无双买好点，结果自然花了很多。

到家里洗了蔬菜，开了炉灶炖汤，自己则在一旁的操作台上切菜。

苍今天是买得有点多，因为他晚上不回来，要在医院，那家里几个弟妹的饭要先收拾好。再者，蔺无双那份也是要准备的。此外，还有楼上一直不做饭的朱武。他们家冰箱里除了鸡蛋就是啤酒和垃圾食品，直接导致他只能煮煮白煮蛋。

正在把鸡腿菇切成丝，忽然炉子里的水开了。正要放下菜刀，去调火，却听天井里“轰隆”一声。

手上一抖，再想躲避已经来不及了，刀锋直接割到了左手的食指第一指关节处。血马上溢了出来。

糟糕。

苍连忙放下凶器，一边关了灶台的火，一边把血往外挤。药箱里找了个创可贴贴上，又去晾着衣服被褥的天井查看是怎么回事。

<br/>

到了落地门处，终于看见了一边整理翅膀，一边扯掉挂在身上的衣物的弃天帝。

苍早上好不容易哄他回去了，没想到这下找到他家里来了。

弃天帝似乎闻到了什么，三两步走过来，一把抓住苍受伤的手，对着伤口仔细端详了起来。

“干什么？”

“血。”

“……”
还不是拜你所赐？

弃天帝用手拨弄了一下创可贴，忽然将其扯下，张嘴含住了苍的手指。

苍当然二话不说开始往回抽手，奈何弃天帝抓得紧紧的。

“你……你干什么？！”

感觉得到指尖被轻轻吸允着，伤口被唾液刺激，针扎一样地刺痛着。

“放手！”

苍现在有点后悔刚刚把菜刀放下了。

突然，弃天帝又放开了他。

苍赶紧察看手指有没有被这个非已知生物啃掉。

咦？伤口愈合了？

话说，自从遇到这个鸟蛋，他的生活就充满了神迹。

苍看看手指又看看弃天帝，终于接受了这种匪夷所思的现实：“啊……嗯……谢谢你……”

虽然嘴上这么说，但是他还是赶紧转身去洗手间洗手了。

苍转身的时候，弃天帝意味深长地看着他，舔了舔嘴唇，仿佛是在回味口腔里淡淡的血腥。

---

苍也不知道自己是如何在弃天帝不断的骚扰下把饭做完的。最后他将弟妹五人的饭菜分好，放在冰箱里。又取了一份装在饭盒里，连饭带小七一起送到朱武家。出门的时候，苍给他喂了点买来的牛奶。弃天帝喝了牛奶就倒头又睡了。

苍这才带着自制术后大补汤回到医院里去。

出门的时候又路过物业管理处，风莲见到他，问道：“刚是不是有什么东西掉你家里了？声音大得像坠机。”

苍笑笑，答道：“没有，一只鸟而已。”

到了医院，一进病房就看到蔺无双正在床上单手打PSP。

“啊，你回来啦！我打完这盘来吃饭哦！对了，给我带辣酱了没有？或者毛血旺？”

“……你差不多一点。都受伤了还惦记打游戏。”

苍一边把饭菜和汤在床头的小桌子上一一摆上，一边又说道：“吃辣的对伤口愈合不好。”

“啊……”

蔺无双发出了失望的叹息。

“怎么？”

“唉……我吃这些？”

“……病人不要讨价还价。”

“我是说，我吃这些你吃什么？”

苍赫然发现，他给每个人做了饭，就是忘记了自己那份。

“我等下去买。”

蔺无双看着他，眨了眨眼，放下了游戏机。

“那你先坐过来，陪我吃。”

“好。”

<br/>

苍素来是照顾人惯了的，弟妹小时候生个病什么的，也都是他里里外外忙。如今，蔺无双也躺病床上，沉寂了许久的慈兄灵魂又一次燃烧了起来。

他拿过枕头帮蔺无双垫高，让他坐好，架上专门的餐桌，自己坐在床沿，端着碗拿着勺子。

“喂……我还有一只手……”

蔺无双表示，他可以自己来。

苍笑了笑，让他自己动手。

结果蔺无双舀了一勺，却送到苍嘴边：“你先吃一口，自己的手艺也尝尝。”

蔺无双是好心，可是外面有人看不下去了。

“哗啦啦……”玻璃碎了一地。

蔺无双和苍齐齐向那边看去，只见原来是窗的地方，现在只剩下一个窗框，窗台上则蹲着一个长着许多翅膀的人，正对着他们怒目而视。

“小七！”

“？鸟人？”

---

真相是,弃总没有带葱花去不该去的地方 == 

纯洁的孩子请绕道^^